\chapter*{KATA PENGANTAR}
\vspace*{0.7cm}
\addcontentsline{toc}{chapter}{KATA PENGANTAR}
Penulis sangat bersyukur akan selesainya Tugas Akhir ini. Sistem pengenalan suara semakin berkembang. Banyak sistem yang dibangun berbasis fonem, namun beberapa penelitian berhasil mendapatkan hasil yang lebih bagus dengan menggunakan silabel sebagai basis. \\
Sebuah kalimat tanya dan seru mempunyai intonasi yang berbeda seiringan dengan tanda baca yang berbeda. Hal ini bermaksud untu memperjelas maksud yang ingin disampaikan. \\
Untuk membangun sebuah sistem yang mendukung silabel dan penggunaan tanda baca, dibutuhkan sebuah himpunan kalimat seimbang yang dapat dibangun dengan menggunakan metode \textit{greedy} yang salah satunya adalah LTM Greedy.Metode tersebut berhasil mendapatkan jumlah kalimat paling sedikit dibandingkan dengan beberapa metode \textit{greedy} lain.
Hal tersebut membuat Penulis tertarik untuk membangun sebuah himpunan kalimat seimbang menggunakan metode LTM Greedy pada himpunan kalimat induk berjumlah 10 juta kalimat.
Pada pengerjaan Tugas Akhir ini, Penulis mendapatkan dukungan dan dorongan dari berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kesempatan ini Penulis ingin berterima kasih kepada :
\begin{enumerate}
	\item Bapak Dr. Maman Abdurohman S.T., M.T, selaku Dekan Fakultas Informatika, atas diberikannya kesempatan untuk mengikuti sidang Tugas Akhir.
	\item Bapak Moch. Arif Bijaksana, Ph. D., selaku Ketua Program Studi Teknik Informatika, atas diberikannya kesempatan untuk mengikuti sidang Tugas Akhir. 
	\item Bapak Dr. Suyanto, S.T., M.Sc., selaku Dosen Pembimbing, atas bimbingannya selama proses pengerjaan Tugas Akhir.
	\item Orang tua, keluarga, dan teman-teman yang telah mendoakan dan memotivasi penulis dalam pembuatan buku Tugas Akhir.
\end{enumerate}
Penulis berharap Tugas Akhir ini dapat memberikan manfaat baik untuk Penulis sendiri dan masyarakt pada umumnya. Kritik dan saran diharapkan dapat membantu Penulis dalam meningkatkan produktivitas. Terima kasih.

\begin{flushright}
	Bandung, 24 Agustus 2017\\
	\leavevmode\newline
	\leavevmode\newline	
	Penulis
\end{flushright}